Le problème de cette recherche est d'estimer les niveaux d'attention perçus du conducteur vidéos de cam dash. Cette recherche examine une approche différente de l'attention du conducteur; le besoin au lieu de la performance du conducteur. Les données d'entrée sont constituées de vidéos de caméras de tableau de bord situations. Un double flux approché est utilisé où un flux spatial regarde le brut cadres individuels et porte des informations sur les caractéristiques d'apparence, tandis que l'autre flux regarde le flux optique entre les images et capture des informations de mouvement. L'ensemble modèle est construit sur deux réseaux neuronaux convolutifs (CNN) et un neuronal récurrent final Réseaux (RNN) qui combine les deux flux ensemble dans le temps. L'ensemble de données utilisé est un collection de 1750 vidéos de cam dash collectées par Chan et al. [1]. L'ensemble de données est annoté avec des exemples positifs et négatifs d'accidents. Au lieu d'utiliser ces accidents binaires catégories, chaque vidéo est nouvellement annotée avec un niveau d'attention perçu du conducteur, c.-à-d. la quantité d'attention requise par le conducteur dans chaque situation. Les vidéos sont collectivement annoté parmi un groupe de sujets qui ont été invités à utiliser toutes les informations dans le vidéo pour annoter les «meilleurs» niveaux d'attention perçus. Le score moyen pris comme étiquette d'attention finale. Les quatre catégories de niveaux d'attention requis sont les suivantes: faible attention, attention moyenne, grande attention et très grande attention. De ces attentions niveaux d'une architecture de réseau de neurones multiples multiples est utilisé pour estimer le conducteur requis attention dans diverses situations. Le système complet fonctionne en temps réel; approximativement dix images par seconde.
